# 在电脑之间共享鼠标键盘

??? note "ChangeLog"
    ```text
    20190831:
        - 创建 在电脑之间共享鼠标键盘 Page
    ```

!!! abstract "TL;DR / 摘要"
    在多台电脑同时使用的情况下需要进行共享鼠标键盘进行同时控制的情况，提出的几种可行（可能）的方法
    并且给出了一些DIY的思路，最后并没有采用了DIY的方法，而是搞了一套捞的“对拷线”

## 提出问题

在我买了台式机后，一个问题出现了，那就是我怎么使用2台机器，在外面的时候我是使用笔记本的，但是回
到了房间肯定会优先选择台式机，我2边的工作怎么同步和切换呢？

其实这个问题可以被另外一个问题所解决，那就是如果我能方便的控制2台设备，那也还好，同步问题就被缓解
了。这样比如说我需要在另外一台电脑上传输另外一个文件过来，那我能方便的操控另外的一台电脑，那这个就
很容易实现了。

理想的状态是能有一个像Dock一样的东西，把笔记本放在Dock上，然后就能够在台式机上继续操作笔记本
上的程序；其实更理想的是笔记本和台式机上都是直接连接服务器上使用的，2边都相当于是一个客户端而已，
所以2边的内容也就完全一致了。

总结下问题：在2台电脑间共享鼠标键盘（一套鼠标键盘控制2台机器）

## 问题可能的解决方案

1. 远程控制（Teamviewer、VNC）

    本地局域网可以直连，但是也不够方便，因为2边需要进行设置，然后画质和速度是一个问题，Windows
    下的Win键的发送也好像有问题。而且也有网络质量的关系吧。

2. Synergy

    这个是通过网络来进行共享鼠标键盘的，这个比较符合我的要求了，但是是通过网络的，有时候会卡，
    然后需要注意版本匹配啊。而且2边需要进行配置。

3. USB对拷线

    这个倒是比较符合我的要求，但是有1个致命缺点，不支持Linux，没有这个就免谈了。

4. KVM切换器/USB共享器

    这个另外1种硬件工具来实现1套设备共享控制，但是这种也是有1个致命的缺陷的，那就是切换需要按钮
    操作，然后切换还是有时间要求的（相当于从一台电脑上拔下设备然后插到另外一台电脑上，识别和驱动
    加载什么的）。这个使用起来也是非常不方便，我买了个USB共享器，但是更多是作为了一个Hub和USB
    开关了。

### 我自己DIY的想法思路

USB对拷线看起来真的是非常非常符合我的要求了，它就像是硬件版本的Synergy一样，但是没办法不支持Linux
让我没用部分使用，但是后面想了想，感觉自己进行DIY难度也不是特别大。

思路是这样子的：在主控机上是类似Synergy的软件，当鼠标移动满足条件后获取，然后就给另外一边发包，
报告鼠标移动操作和键盘按键操作，另外一边接收到数据后就模拟出对应的操作就可以了。那么硬件上的线就是
需要完成通信的功能，用个USB转串口再串口转USB什么的来中间实现通信，2边驱动自己实现加上可以参考
Synergy的实现，这样子应该能实现个硬件版本的Synergy了。

## 最后的选择 - 桥接网络“对拷线”

然而，后面我发现了其实硬件上所实现的功能不就是通信而已吗？这样我使用1根网线来桥接2台电脑，他们之间
再使用Synergy不就可以了吗，然后其他的如文件传输等也可以实现了，那就是我的桥接网络“对拷线”了。

### 使用上的问题

想要连接成桥接网络，需要进行一定的设置，不过这个比较简单，这里就不介绍了。

#### Windows下防火墙原因Ping不通

连接起来后Windows下可以ping通Debian，但是反之却不行，我还因为是网线或者是设置的原因，但是也有
怀疑是Windows防火墙的问题。后面给Windows下装了个Python3来启动了个Web服务器（`python3 -m http.server`)，
在Debian下可以正常访问，那就是没问题了。

查了一下Windows下的防火墙设置，链接在这里：
[win7下如何解决对方可以ping通我，但我ping不通对方问题](https://www.cnblogs.com/smilehuanxiao/p/5864030.html)。
根据上面的方法进行设置，就可以解决ping不通的问题了，问题原因果然也是在Windows防火墙的设置上。

#### 多网卡设置（并不需要）

本来以为需要配置下多网卡下的路由什么的，但是好像并不需要，OS已经帮我们搞得差不多了。这个后面有
特别的需求或者问题再说吧。

## 总结

绕了一圈后面还是回到了网络+Synergy上，但是比较新的想法是直接桥接网络而不是使用Wifi或者VPN这些
方法来组网，主要比较新颖的还是这一点而已。

--8<--
docs/.no_nav/footer.md
--8<--
